中國人留言俄為何在南海搶石油 俄駐華領事館霸氣回應唔使問你

俄羅斯駐中國大使館18日在官方微博上發表1則貼文，觀光宣傳俄羅斯的博物館，有中國網友在該篇文章下留言翻起中俄間的歷史舊帳，更質問俄羅斯「為甚麼要在南海搶我們的石油？」，俄羅斯駐中大使館回嗆「還要問你嗎？」，引起中國網友熱議。

俄羅斯駐中國大使館18日在官方微博上發文，介紹俄羅斯5月18日的「博物館之夜」活動，引來了中國網友在留言區詢問一些與博物館活動無關，較具爭議性的問題。

其中網友「牛小甲」質問俄羅斯，「為甚麼要在南海搶我們的石油？」，俄羅斯駐中大使館的小編竟直接回嗆「還要問你嗎？」；另1名網友「ceshil999」則翻起歷史舊帳，要求俄羅斯應按照《中俄北京條約》的規定，將圖們江出海口歸還給中國，大使館小編則嘲諷「想得美啊你」；還有網友大罵俄羅斯人都「不是東西」，大使館小編也只是冷淡回應「你說完了嗎？」，這位回答極具爭議性的大使館小編，在微博上掀起軒然大波。

事發後這篇宣傳文章與底下留言已經一併遭到刪除，不過不清楚是俄羅斯駐中大使館親自刪除，還是由微博方面刪除，俄羅斯駐中大使館也尚未對此事件發表意見，北京外交界人士則透露，這名小編應該是熟悉中文的中國籍員工。而俄羅斯大使館小編的爭議發言，也早就被中國網友截圖，在網路上廣為流傳。

條約唔係歷史文件咩？

面係人地畀

契哥

稱呼人地究竟小乜撚野編

發哥: 天地萬物,朕賜給你的才是你的,朕不給,你不能搶

狗咬狗

刁總見普京都成個烚熟狗頭咁，你小小支那賤種仲敢亂講野，好快比人被消失

下次出俄文答：
有種就炸頄我鑽油台

其實呢啲職位好似會請當地人

江澤民永久割地俄羅斯支那仔應該唔會知
當年程翔寫呢單野先比人拉

唔會

中國人

引起中國網友熱議？
不滿就不滿啦

中國賤種就係要俾人串

支那狗

咁撚串 ？

俄佬又虐畜

俄佬唔賣戰機, 小支支仲會自主研發到殲-20

蘇聯一直都將中國當係condom
如果蘇聯當中國係親生仔
T-50就搵佢共同開發
五毛記住啦
蘇聯嘅大仔係越南二仔係印度
大水魚係中國

韓戰
蘇聯想撐金仔爺爺又唔聽出兵
叫大陸出志願兵

俄羅斯明示唔承認你共匪政權

俄佬：你都係偷，點解我唔可以搶？

俄佬真係落後，仲玩緊遠交近攻

傷害14億人民感情，要求習大帝出兵打俄佬

分下莊閒 普京同維尼點比

同d冇信用國家講咩交心 俄佬：同中國講協議精神係冇用架

黄種斯拉夫

中國又黎單挑全世界

陰鳩公咯十足十小學生見到訓導主任淆底唔敢插袋

還都係還比中華民國

普京大帝會怕你小习种？

海參崴是中國的(出自笨蛋)

一睇就知係中國人答條問題啦

俄駐華領事館拒絕回應南海問題, 中國或成最大嬴家

張相咩事，點解習總好似好怕醜咁

最後個cm，最近的惡趣味就是看俄國大使館打駡義和團

大哥黎借塊油田掘下油唔係唔得呀？掘乾掘淨咪還返比你囉又無話唔還

又諗起＂孤獨的戰士＂…

小乜撚野編
「小編」係個編輯對自己既謙稱 就好似你會對人自稱「小弟」一樣 你會唔會稱呼其他人做「小弟」呀

其實睇D內容, 我覺得編輯似係中國人

共產主義都是靠搶的吧
話緊自己？

2016年果陣仲系威系勢
家嚇

又一個零五毛post

支那人天性賤, 又要on9.

吳康民都寫過，大約1999年。

五毛犬即刻無哂尊嚴
主子都俾人撚

點解支那人呢d歷史會數得出
香港咁多年黎送錢俾大陸嘅歷史就唔識

終國又贏

支那人識撚謙稱咩
我司都講得出嘅垃圾會識依啲嘢？

我想睇五毛點評論

其實呢單野最大笑點係支那唔敢del post
小支支口交部唔敢還口

邊個負評?

邊個大邊個細都未識分
要不是俄羅斯，支那早就完了

想得美啊

還想幹嘛

去死吧你

八國聯軍包括俄

口交部: 我們會含，，，

其實遣詞造句可以睇得出係中國人
俄佬就算學中文都無可能句句咁地道
而且咁回應肯定無咩外交或者媒體訓練過

可能係 俄大使官員的漢人肉便器主理

Wendy's

中蟈口交部回應未
呢啲咁傷害我哋大支聊情懷嘅言論一定要好好打壓

咪住
俄國？
不了
唔夠打

共媒嗲都唔敢嗲一聲 心諗你班仆街低端人口咪撚on9啦 人地大佬嚟㗎